%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[10pt]{standalone}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}   
    
\usepackage{etoolbox}     

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%%
%
% La série statistique de 60 données est
%
% 16, 16, 17, 18, 18, 18, 19, 19, 19, 19,
% 20, 20, 20, 21, 21, 22, 22, 22, 22, 22, 22, 23, 23, 23, 24, 24, 25, 26, 26, 26, 26, 26, 27, 27, 27, 28, 28, 28, 29,
% 30, 30, 31, 31, 31, 32, 32, 33, 33, 33, 34, 35, 37, 37, 39,
% 40, 41, 41, 42, 42, 45
%
%%%

%%% patch pour modifier la taille du symbole de discontinuité de l'axe des x
\makeatletter
\patchcmd{\pgfplots@drawaxis@lines@preparediscont@for}{\def\discontstyle{decoration={ticks,segment length=4pt, amplitude=8pt}}}{\def\discontstyle{decoration={ticks,segment length=3pt, amplitude=4pt}}}{}{}
\makeatother

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
	axis lines=middle, 
	y axis line style={->},
	x axis line style={->},
	axis x discontinuity=parallel,
	xmin=7.5,
	xmax=52.5,
	xtick distance=10,
	%minor x tick num=1,
    ymin=0,
    ymax=31.5,
    ytick distance=5,
    %minor y tick num = 1,
    xlabel={\textbf{Âge (années)}},
	xlabel near ticks,
	ylabel={\textbf{Nombre de membres assidus}},
	ylabel near ticks,
    area style,
    set layers = axis on top,
    width=8cm,
    height=7cm
    ]


\addplot+[ybar interval, mark=no, draw=black, fill=blue!40] plot coordinates { (10,10) (20,29) (30,15) (40,6) (50,0) };

\foreach \x / \y in {10/10, 20/29, 30/15, 40/6}{%
\edef\temp{\noexpand\node[yshift=5pt] at (\x + 5,\y) {\y};}
\temp
}

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document} 